叫Hong Kongese 定 Hong Konger?

Hong Kongese

Hong Konger 👎

定Hong Kong people？

一向都係HONGKONGER

kongpig

Xiangganger

好似冇國家嘅人民稱號係 -er 淨係聽過New Yorker
由香港做起另計

唔記得邊本英文字典兩個稱號都有寫入

腥緊忍

上次幫人寫文用hong kong people 唔知點解比人夾硬改做hong konger

其實一直諗咗好耐
-ese好似比較有國民嘅象徵
-er好似代表一群有質素、先進嘅人民

咁-ian呢?

同埋Hong Konger 應該係讀 Hong Kon ger 定係 Hong Kong er
如果係後者 個"er"發音好似好突"un"

Catalonian

利申：唔知

其實讀落我覺得 HongKongese 順口啲
但字面上睇係 HongKonger 好似順眼啲

叫開chinese
好有親切感

Xianggangren

跟據Oxford Living Dictionary( ), 一係叫Hongkonger, 一係叫Hong Kongese, 有埋發音, 仲有好多例句。

溝埋做Hongkonheser吖笨🚬🚬

from Hong Kong

Hong'kongian
幾好聽

其實-ese係偏負面意思

陶傑指出，「ese」尾的名詞，一般是指一個民族，例如「Japanese」指日裔人、「Chinese」指華人
你地點鍵國都唔識，打死都要用「ger」

仲有「香港國」咁難讀你讀，最搞笑就咁叫「香港」做國號啲人
Republic又唔識，「共和國」又話似支那
以為新加坡個國號真係就咁叫「新加坡」